**新华通讯社**，简称**新华社**，是[中华人民共和国主要](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[国家通讯社](../Page/国家通讯社.md "wikilink")（另有[中国新闻社](../Page/中国新闻社.md "wikilink")），现为[中华人民共和国国务院正部级](../Page/中华人民共和国国务院.md "wikilink")[直属事业单位](../Page/国务院直属事业单位.md "wikilink")，其发布的一些内部规范也在中国新闻界有实际的规范作用\[1\]\[2\]。提供实时[文字新闻](../Page/文字.md "wikilink")、[经济信息](../Page/经济.md "wikilink")、[新闻图片图表等](../Page/新闻.md "wikilink")。

新华社在世界各地有一百多个分社，在[中国大陆的各](../Page/中国大陆.md "wikilink")[省](../Page/省_\(行政區劃\).md "wikilink")、[自治区](../Page/自治区.md "wikilink")、[直轄市和](../Page/直轄市.md "wikilink")[军队都设有分社](../Page/中国人民解放军.md "wikilink")，有的省、自治区、直辖市还设有支社。新华社是[中文](../Page/汉语.md "wikilink")[媒体的主要新闻来源之一](../Page/新聞媒體.md "wikilink")，同时使用[英文](../Page/英语.md "wikilink")、[法文](../Page/法语.md "wikilink")、[西班牙文](../Page/西班牙语.md "wikilink")、[俄文](../Page/俄文.md "wikilink")、[阿拉伯文](../Page/阿拉伯语.md "wikilink")、[葡萄牙文和](../Page/葡萄牙語.md "wikilink")[日文发稿](../Page/日语.md "wikilink")\[3\]。

## 历史

### 红中社时期

新华社的前身是1931年11月7日在[江西](../Page/江西省_\(中華民國\).md "wikilink")[瑞金与](../Page/瑞金市.md "wikilink")[中華蘇維埃共和國同时成立的](../Page/中華蘇維埃共和國.md "wikilink")**红色中华通讯社**（简称**红中社**）。

1930年底到1931年初，[中国工农红军在与](../Page/中国工农红军.md "wikilink")[国民革命军的](../Page/国民革命军.md "wikilink")[第一次反围剿战争中](../Page/中央苏区第一次反围剿战争.md "wikilink")，缴获一台仅能收报的15瓦小无线电台收报机，并俘获了一批[技术人员](../Page/技术员.md "wikilink")\[4\]。1931年1月6日，[中央红军利用这些器材在](../Page/中國工農紅軍第一方面軍.md "wikilink")[江西省](../Page/江西省.md "wikilink")[宁都县小布村建立起了工农红军的第一座电台](../Page/宁都县.md "wikilink")，利用其抄收[中央通讯社的新闻电讯](../Page/中央通讯社.md "wikilink")，并截抄国民革命军的电报电讯情报。1月8日，[中国工农红军第一军团](../Page/中国工农红军第一军团.md "wikilink")[政治委员](../Page/政治委员.md "wikilink")[毛泽东发布](../Page/毛泽东.md "wikilink")《红一方面军命令》，鼓励人员参与无线电工作。1月10日，红军无线电大队正式成立\[5\]。[第二次反围剿战争后](../Page/中央苏区第二次反围剿战争.md "wikilink")，红军方面获得一台100瓦大功率无线电台\[6\]。

1931年6月，[中共苏区中央决议召开苏区工农兵苏维埃代表大会](../Page/中央革命根据地.md "wikilink")，并决议在大会召开期间建立一个广播电台。1931年11月7日，[中华苏维埃第一次全国代表大会召开](../Page/中华苏维埃第一次全国代表大会.md "wikilink")，红中社开始首次文字广播，[周以栗担任负责人](../Page/周以栗_\(長沙\).md "wikilink")，编辑有[王观澜](../Page/王观澜.md "wikilink")、[李伯钊](../Page/李伯钊.md "wikilink")\[7\]。12月11日，中华苏维埃共和国临时中央政府[机关报](../Page/机关报.md "wikilink")《红色中华》创刊，该报社与红色中华通讯社合并组成一个机构\[8\]\[9\]。此后红中社以“CSR”（“中华苏维埃无线电台”的英文名“Chinese
Soviet
Radio”的[缩写](../Page/缩写.md "wikilink")）为[呼号向外发稿和电讯](../Page/无线电台呼号.md "wikilink")\[10\]，对外部环境产生了一定的影响。

1934年10月16日，[中央红军开始](../Page/中國工農紅軍第一方面軍.md "wikilink")[长征](../Page/长征.md "wikilink")，红中社停止向外发稿，仍继续抄收新闻电讯，部分职能转移到军委电台\[11\]。周以栗、[徐名正和](../Page/徐名正.md "wikilink")[瞿秋白等红中社主要负责人先后被捕遇害](../Page/瞿秋白.md "wikilink")\[12\]。

1935年10月19日，红一方面军抵达[陕北](../Page/陕北.md "wikilink")[吴起](../Page/吴起县.md "wikilink")。11月25日，《红色中华》在陕北[瓦窑堡宣布复刊](../Page/瓦窑堡街道.md "wikilink")，红中社恢复工作，由中华苏维埃西北办事处秘书长[任质斌负责](../Page/任质斌.md "wikilink")\[13\]。

1936年7月，红中社迁移到[陕西保安](../Page/陝西省_\(中華民國\).md "wikilink")（今[陕西省](../Page/陕西省.md "wikilink")[志丹县](../Page/志丹县.md "wikilink")），由[廖承志负责国外电讯部分](../Page/廖承志.md "wikilink")，[向仲华负责](../Page/向仲华.md "wikilink")《红色中华》\[14\]。12月[西安事变发生后](../Page/西安事变.md "wikilink")，红中社西安分社设立，由[李一氓负责](../Page/李一氓.md "wikilink")\[15\]。

### 新华社时期

1937年1月，《红色中华》改名为《新中华报》的同时，紅中社在延安更名为**新华通讯社**。但是当时，新华社和《新中华报》还是同一个机构。新闻文字广播电台呼号是QST（即示意各电台收听）de
CSR。CSR是原红中社呼号。

1939年初，中共中央决定将新华社与《新中华报》分开，至此结束了报、社一家的历史，新华社开始独立发展。\[16\]

1940年12月30日，新华社创办了延安新华广播电台，即[中央人民广播电台及](../Page/中央人民广播电台.md "wikilink")[中国国际广播电台的前身](../Page/中国国际广播电台.md "wikilink")，呼号是XNCR。X是[国际电讯联盟分配给中国的代号](../Page/国际电信联盟.md "wikilink")，NCR是“新中国广播电台”(New
China Radio)的缩写。为使口语和文字广播呼号一致，文字广播也改为XNCR，同时为了保留CSR这个有历史意义的呼号，全称就是CSR de
XNCR。1944年9月1日，新华社开办[英语广播](../Page/英语.md "wikilink")\[17\]。

1946年4月，中共中央提出了“全党办通讯社”的口号，5月底批准《新华社、解放日报暂行管理规则》，对新华社和[解放日报社进行了重大改组](../Page/解放日报.md "wikilink")，实行报社合一、以通讯社为主的体制，决定：“新华通讯社及解放日报社为中央之机关通讯社与机关报”，“隶属于中央宣传部，并在重大问题上受中央书记处之直接指挥”\[18\]。

新华社无线电台每日通拨中文明码的新闻电讯。日间从8点至12点，播发各[抗日根据地的地方性新闻](../Page/中國共產黨抗日根據地.md "wikilink")、通讯；晚间从18点至次日凌晨2点，播发重要的国内国际新闻、评论、公告文章。主要原因是作为短波电台，夜间收报距离比昼间好很多。每次发报前，先播出CSR
de
XNCR三遍，然后发“Press”表示有新闻电报，如此反复呼叫十分钟后，才正式开始发报。报务员工作两小时换班。各地收报时，对于特别重要的新闻稿件（如[延安整风的公开文件](../Page/整風運動.md "wikilink")、[中共七大的各项决议文件](../Page/中国共产党第七次全国代表大会.md "wikilink")），副班报务员在收报机上多插一副耳机，与主班报务员一同抄收，甚至另设一部收报台全文抄收。新华社发报的报务员，都是特选的技术高手，以方便各地抄收。

1945年8月10日，日本无条件投降。当夜起，新华社的新闻台连续工作一天一夜，有报就发，无报就叫“稍候”。8月11日凌晨，通播了八路军延安总部的大反攻第一号命令“各解放区任何抗日武装部队均得依据《[波茨坦宣言](../Page/波茨坦宣言.md "wikilink")》规定，向其附近各城镇交通要道之敌人军队及其指挥机关送出通牒......”。随后陆续发出大反攻第二到第七号命令。

1946年至1947年，设在泰国[曼谷服务于泰国的中文报纸](../Page/曼谷.md "wikilink")《全民报》抄收新华社的文字通播与口语广播，距离延安3000公里，是最远的抄收电台。

### 建国后

[上下九廣場新華社.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:上下九廣場新華社.JPG "fig:上下九廣場新華社.JPG")
中华人民共和国成立后，新华社迁往[北京](../Page/北京市.md "wikilink")，成为中华人民共和国的国家通讯社。朝鲜战争时期，新华社在[中国人民志愿军总部设立](../Page/中国人民志愿军.md "wikilink")[新华通讯社志愿军分社](../Page/新华通讯社志愿军分社.md "wikilink")，派出记者深入朝鲜战场进行战地报道。

根据《关于新华社实行军事管制的决定》（1967年中发385号），1967年12月21日起，由13位军队干部组成新华社军管小组，对新华社实行[军事管制](../Page/军事管治.md "wikilink")。军管小组组长[张纪之](../Page/张纪之.md "wikilink")（[陆军第40军副政委](../Page/中国人民解放军陆军第四十集团军.md "wikilink")），副组长[张政德](../Page/张政德.md "wikilink")（[解放军高等军事学院教员](../Page/中国人民解放军高等军事学院.md "wikilink")），副组长[甄文君](../Page/甄文君.md "wikilink")（[解放军政治学院教员](../Page/解放军政治学院.md "wikilink")）。總理[周恩来在](../Page/周恩来.md "wikilink")21日凌晨接见军管小组时说：“主席讲，新华社是[知识分子成堆的地方](../Page/知识分子.md "wikilink")，业务一大堆，工作不能一日中断。你们去了要先抓革命，先搞调查。要依靠新华社自身的力量，多进行正面教育，办好学习班，两派一起学习，各自多做自我批评，克服派性，增强党性，尽快实现大联合。”新华社总社当时共有3000多人，加上国内外分社共5000多人；国外分社人员大都撤回国内，对外宣传报道、调查研究处于停顿状态。军管小组接受并贯彻周恩来对新闻报道的经常性指示，凡重大的国际国内新闻报道都是报周恩来亲自审批。1971年9月13日凌晨，周恩来把新华社负责人张纪之叫到[人民大会堂](../Page/人民大会堂.md "wikilink")，告知[林彪一行乘坐飞机向北外逃](../Page/林彪.md "wikilink")，要求有关林彪的新闻报道一律扣发，要新华社特别注意[苏联和](../Page/苏联.md "wikilink")[蒙古方向的动向](../Page/蒙古国.md "wikilink")。[林彪事件公开前](../Page/九一三事件.md "wikilink")，正值1971年[国庆节前夕](../Page/国庆节.md "wikilink")，涉及到林彪的新闻多、政策性又特别强，报道不报道、用什么标题、放在什么位置等都由周恩来亲自审定。1973年解除军管，恢复设立新华社组织机构，朱穆之任社长，张纪之任[党委书记兼副社长](../Page/党委书记.md "wikilink")。

1982年8月23日，[第五届全国人民代表大会常务委员会第二十四次会议决议](../Page/第五届全国人民代表大会常务委员会.md "wikilink")，定新华社为国务院组成部门。1988年，新华社被调整国务院直属事业单位，总社设在北京。

2004年，新华社总社决定组建设在布鲁塞尔的[新华通讯社欧洲总分社](../Page/新华通讯社欧洲总分社.md "wikilink")，撤销设在[法国](../Page/法国.md "wikilink")[巴黎的](../Page/巴黎.md "wikilink")[新华通讯社法语国家地区总分社](../Page/新华通讯社法语国家地区总分社.md "wikilink")。

新华社的主要编辑部门是国内新闻编辑部，国际新闻编辑部、对外新闻编辑部、参考新闻编辑部、新闻摄影编辑部和体育新闻编辑部。1999年建立[新華網](../Page/新華網.md "wikilink")，成為新聞多元化網站。新华社同时还出版数十种报刊杂志，例如《[参考消息](../Page/参考消息.md "wikilink")》、《[新华每日电讯](../Page/新华每日电讯.md "wikilink")》、《[中国证券报](../Page/中国证券报.md "wikilink")》、《[上海证券报](../Page/上海证券报.md "wikilink")》、《[经济参考报](../Page/经济参考报.md "wikilink")》、《[瞭望](../Page/瞭望.md "wikilink")》周刊、《[半月谈](../Page/半月谈.md "wikilink")》杂志、《[國際先驅導報](../Page/國際先驅導報.md "wikilink")》、《[瞭望东方周刊](../Page/瞭望东方周刊.md "wikilink")》等；還包括出版内部刊物如《[内部参考](../Page/参考资料_\(出版物\).md "wikilink")》等。

### 改革开放

1978年12月，[中共十一届三中全会后](../Page/中国共产党第十一届中央委员会第三次全体会议.md "wikilink")，中国开始实行[改革开放](../Page/改革开放.md "wikilink")。进入20世纪末叶，坚持按照[有中国特色的社会主义发展方向前进](../Page/中国特色社会主义.md "wikilink")。1996年以来，新华社主导创立了若干个适合[市场经济的牌号](../Page/市场经济.md "wikilink")，其中包括：[新华人寿保险股份有限公司](../Page/新华人寿.md "wikilink")、新华大宗商品交易中心、新华大鑫现货投资平台、新华社金融信息平台、新华家园养老企业管理（北京）有限公司、新华卓越健康投资管理有限公司以及新华网等一系列以“新华”开头的品牌。

2017年1月11日新華社發布聲明，將合并旗下上海證券報、中國證券報、經濟參考報以及新華出版社，合併成中國財富媒體集團（China
Fortune Media Group），並於2017年1月19日在北京舉行掛牌儀式。

## 服务

### 电视广播

[缩略图](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Работа_российских_и_иностранных_СМИ_на_авиабазе_«Хмеймим»_в_Сирии_\(28\).jpg "fig:缩略图")基米米姆空军基地采访的新华社记者。\]\]
新华通讯社办有[中国新华新闻电视网中文台和](../Page/中国新华新闻电视网中文台.md "wikilink")[英语台两套](../Page/中国新华新闻电视网英语电视台.md "wikilink")[新闻频道](../Page/新聞頻道.md "wikilink")，于2010年1月和7月分别正式开播\[19\]。

新华社社长[李从军表示](../Page/李从军.md "wikilink")，该台的开通是“新华社着眼于当今世界新技术发展导致的全媒体格局、着眼于丰富健全自身通讯社的业务形态而采取的一项重要的举措”\[20\]。他说，新华社的电视节目“将以中国的视角报道国际新闻，并向全球观众提供各种可供选择的新闻来源”。而中国新华新闻电视网有限公司负责人则称：“我们办的是新华社的中国新闻电视网，而不是[CNN](../Page/有线电视新闻网.md "wikilink")、不是[BBC](../Page/英国广播公司.md "wikilink")、不是[半岛](../Page/半岛电视台.md "wikilink")。”\[21\]

### 互联网

[新华网是新华社的官方网站](../Page/新华网.md "wikilink")，由北京总网和分布于中国各地的30多个地方频道及新华社的十多家子网站联合组成，属世界范围内最重要的中文新闻网站之一。网站每天以[中](../Page/汉语.md "wikilink")、[英](../Page/英语.md "wikilink")、[法](../Page/法语.md "wikilink")、[西](../Page/西班牙语.md "wikilink")、[俄](../Page/俄语.md "wikilink")、[阿和](../Page/阿拉伯语.md "wikilink")[日七种语言](../Page/日语.md "wikilink")、全天候不间断地发布[新闻信息](../Page/新闻.md "wikilink")，每日更新量近4500条。内容以[新闻为主](../Page/新闻.md "wikilink")，分为要闻专区和新闻专区两大板块，包括国内、国际、[财经](../Page/財經.md "wikilink")、[证券](../Page/证券.md "wikilink")、[体育](../Page/体育.md "wikilink")、[科技](../Page/科技.md "wikilink")、[IT](../Page/IT.md "wikilink")、[法制](../Page/法系.md "wikilink")、[社会](../Page/社会.md "wikilink")、[娱乐](../Page/娛樂.md "wikilink")、[教育](../Page/教育.md "wikilink")、校园、读书、[汽车等十四大新闻类别](../Page/汽车.md "wikilink")；2003年8月21日开始向国内外传播新闻、音乐、体育、教育、科技、财经等[多媒体节目](../Page/多媒体.md "wikilink")。

## 机构设置

根据《》，新华社设置下列机构\[22\]：

### 内设机构

### 直属事业单位

### 直属企业单位

### 派出机构

#### 驻境内分支机构

  - 国内各分社

<!-- end list -->

  - 国内各支社：

<!-- end list -->

  - 国内各记者站

#### 驻境外分支机构

  - 亚太地区分支机构

<!-- end list -->

  - **[新华通讯社亚太总分社](../Page/新华通讯社亚太总分社.md "wikilink")**（[香港特别行政区](../Page/香港特别行政区.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 欧亚地区分支机构

<!-- end list -->

  - **[新华通讯社欧洲总分社](../Page/新华通讯社欧洲总分社.md "wikilink")**（[比利时](../Page/比利时.md "wikilink")[布鲁塞尔](../Page/布鲁塞尔.md "wikilink")）
  - **[新华通讯社亚欧总分社](../Page/新华通讯社亚欧总分社.md "wikilink")**（[俄罗斯](../Page/俄罗斯.md "wikilink")[莫斯科](../Page/莫斯科.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 中东地区分支机构

<!-- end list -->

  - **[新华通讯社中东总分社](../Page/新华通讯社中东总分社.md "wikilink")**（[埃及](../Page/埃及.md "wikilink")[开罗](../Page/开罗.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 美洲地区分支机构

<!-- end list -->

  - **[新华通讯社拉美总分社](../Page/新华通讯社拉美总分社.md "wikilink")**（[墨西哥](../Page/墨西哥.md "wikilink")[墨西哥城](../Page/墨西哥城.md "wikilink")）
  - **[新华通讯社北美总分社](../Page/新华通讯社北美总分社.md "wikilink")**（[美国](../Page/美国.md "wikilink")[纽约](../Page/纽约.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 非洲地区分支机构

<!-- end list -->

  - **[新华通讯社非洲总分社](../Page/新华通讯社非洲总分社.md "wikilink")**（[肯尼亚](../Page/肯尼亚.md "wikilink")[内罗毕](../Page/内罗毕.md "wikilink")）

## 历任社长

|                                         |          |          |                                                                                                                                                                                                                                                           |
| --------------------------------------- | -------- | -------- | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| **社长**                                  | **上任年月** | **离任年月** | 职务                                                                                                                                                                                                                                                        |
| [王观澜](../Page/王观澜.md "wikilink")        | 1931年11月 | 1932年8月  | 红中社负责人                                                                                                                                                                                                                                                    |
| [周以栗](../Page/周以栗_\(長沙\).md "wikilink") | 1931年12月 | 1932年1月  | 《[红色中华](../Page/红色中华.md "wikilink")》报主笔                                                                                                                                                                                                                   |
| [梁柏台](../Page/梁柏台.md "wikilink")        | 1932年4月  |          | 《红色中华》报代理主笔                                                                                                                                                                                                                                               |
| [杨尚昆](../Page/杨尚昆.md "wikilink")        | 1932年8月  | 1932年底   | 红中社负责人                                                                                                                                                                                                                                                    |
| [李一氓](../Page/李一氓.md "wikilink")        | 1932年底   | 1933年春   | 红中社负责人                                                                                                                                                                                                                                                    |
| [沙可夫](../Page/沙可夫.md "wikilink")        | 1933年春   | 1933年夏   | 红中社负责人                                                                                                                                                                                                                                                    |
| [任质斌](../Page/任质斌.md "wikilink")        | 1933年夏   | 1934年夏   | 红中社负责人                                                                                                                                                                                                                                                    |
| [瞿秋白](../Page/瞿秋白.md "wikilink")        | 1934年2月  | 1935年2月  | 红中社社长                                                                                                                                                                                                                                                     |
| [任质斌](../Page/任质斌.md "wikilink")        | 1935年11月 | 1936年春   | 红中社负责人                                                                                                                                                                                                                                                    |
| [向仲华](../Page/向仲华.md "wikilink")        | 1936年春   | 1937年1月  | 红中社负责人                                                                                                                                                                                                                                                    |
| [廖承志](../Page/廖承志.md "wikilink")        | 1937年3月  | 1937年10月 | 新华社负责人                                                                                                                                                                                                                                                    |
| [李初梨](../Page/李初梨.md "wikilink")        | 1937年10月 | 1937年11月 | 新华社负责人                                                                                                                                                                                                                                                    |
| [沙可夫](../Page/沙可夫.md "wikilink")        | 1937年11月 | 1938年4月  | 新华社负责人                                                                                                                                                                                                                                                    |
| [向仲华](../Page/向仲华.md "wikilink")        | 1939年初   | 1941年11月 | 新华社负责人                                                                                                                                                                                                                                                    |
| [博古](../Page/博古.md "wikilink")          | 1941年12月 | 1946年4月  | 新华社社长                                                                                                                                                                                                                                                     |
| [余光生](../Page/余光生.md "wikilink")        | 1946年5月  | 1946年7月  | 新华社代社长                                                                                                                                                                                                                                                    |
| [廖承志](../Page/廖承志.md "wikilink")        | 1946年7月  | 1949年6月  | 新华社社长                                                                                                                                                                                                                                                     |
| [胡乔木](../Page/胡乔木.md "wikilink")        | 1949年6月  | 1949年10月 | 新华社社长                                                                                                                                                                                                                                                     |
| [陈克寒](../Page/陈克寒.md "wikilink")        | 1949年11月 | 1952年8月  | 新华社社长                                                                                                                                                                                                                                                     |
| [吴冷西](../Page/吴冷西.md "wikilink")        | 1952年12月 | 1966年6月  | 新华社社长                                                                                                                                                                                                                                                     |
| [熊复](../Page/熊复.md "wikilink")          | 1966年7月  | 1967年1月  | 新华社社长                                                                                                                                                                                                                                                     |
| [胡痴](../Page/胡痴.md "wikilink")          | 1967年1月  | 1967年9月  | 新华社代理社长                                                                                                                                                                                                                                                   |
| [王唯真](../Page/王唯真.md "wikilink")        | 1967年9月  | 1967年12月 | 新华社代理社长                                                                                                                                                                                                                                                   |
| [张纪之](../Page/张纪之.md "wikilink")        | 1967年12月 | 1972年9月  | 任新华社军管小组组长                                                                                                                                                                                                                                                |
| [朱穆之](../Page/朱穆之.md "wikilink")        | 1972年9月  | 1977年12月 | 新华社社长。1976年4月至10月因[朱穆李事件被停职](../Page/朱穆李事件.md "wikilink")。1976年10月8日，中共中央派[郑屏年](../Page/郑屏年.md "wikilink")、[李普](../Page/李普_\(记者\).md "wikilink")、[杨家祥](../Page/杨家祥.md "wikilink")、[黄宗汉](../Page/黄宗汉.md "wikilink")、[徐桂宝接管新华社](../Page/徐桂宝.md "wikilink")。 |
| [曾涛](../Page/曾涛.md "wikilink")          | 1977年12月 | 1982年4月  | 新华社社长                                                                                                                                                                                                                                                     |
| [穆青](../Page/穆青.md "wikilink")          | 1982年4月  | 1992年12月 | 新华社社长                                                                                                                                                                                                                                                     |
| [郭超人](../Page/郭超人.md "wikilink")        | 1992年12月 | 2000年6月  | 新华社社长                                                                                                                                                                                                                                                     |
| [田聪明](../Page/田聪明.md "wikilink")        | 2000年6月  | 2008年4月  | 新华社社长                                                                                                                                                                                                                                                     |
| [李从军](../Page/李从军.md "wikilink")        | 2008年4月  | 2014年12月 | 新華社社長                                                                                                                                                                                                                                                     |
| [蔡名照](../Page/蔡名照.md "wikilink")        | 2014年12月 |          | 新華社社長                                                                                                                                                                                                                                                     |

新华社历任社长一览表\[23\]

## 参考文献

  - 《新华通讯社史（第一卷，1931─1949）》，北京：[新华出版社](../Page/新华出版社.md "wikilink")，2010年11月.

## 外部链接

  - [新华通讯社](http://203.192.6.89/xhs/)

  - [新华网](http://www.xinhuanet.com/)

  -
  - \[//www.facebook.com/XinhuaNewsAgency/ China Xinhua News\]
    的Facebook專頁

  -
  -
## 参见

  - [通讯社](../Page/通讯社.md "wikilink")：[中国新闻社](../Page/中国新闻社.md "wikilink")
  - [新华网](../Page/新华网.md "wikilink")、《[参考消息](../Page/参考消息.md "wikilink")》
  - [中華人民共和國媒體](../Page/中華人民共和國媒體.md "wikilink")

{{-}}

[Category:正部级国务院直属事业单位](../Category/正部级国务院直属事业单位.md "wikilink")
[新华社](../Category/新华社.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国国家通讯社](../Category/中华人民共和国国家通讯社.md "wikilink")

1.  如《新华社规定新闻报道中禁用词（第一批）》（载新华社《新闻阅评动态》第315期）等文件，名义上是新华社的内部文件，但中国大陆所有媒体必须无条件参照执行。

2.

3.

4.

5.

6.
7.

8.

9.

10.
11.

12.

13.
14.
15.

16. 方汉奇：《中国新闻传播史》，中国人民大学出版社，2009年版，231页

17.

18.

19.

20.
21.

22.

23.